{
    "question": "Tuliskan dua contoh gerakan lentukan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Latihan kelentukan merenggutkan tangan:</p><p>-Tubuh berdiri tegak dan kaki dibuka selebar bahu</p><p>-Lakukan gerakan merenggutkan tangan posisi di depan dada sebanyak 8 kali hitungan .</p><p>-Gerakan membungkukkan badan 8 kali.</p><p>-Gerakan memutar pinggang ke arah kiri dan ke arah kanan sebanyak 8 kali.</p><p></p><h2>SEMOGA BERMANFAAT YA</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-dari-limbah-anorganik-960",
            "question": "Tuliskan contoh dari limbah anorganik?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>plastik, kaca </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Botol kaca.</p><p>\u2022 Botol plastik.</p><p>\u2022 Bungkus makanan ringan.</p><p>\u2022 Kantong plastik.</p><p>\u2022 Kaleng.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-3-penggunaan-pahat-harus-disesuaikan-dengan-be-627",
            "question": "Tolong bantu ya..    3. Penggunaan pahat harus disesuaikan dengan bentuk ragam hias yang akan diukir. Oleh karena itu setiap mata pahat memiliki fungsi yang berbeda-beda. Tulislah fungsi dari pahat lurus!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mengerjakan bagian yang lurus atau rata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pahat lurus digunakan untuk mengerjakan bagian yang lurus, rata. Membuat dasaran dan membuat siku-siku tepi ukiran dengan dasaran.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "based-on-the-song-what-kind-of-planet-are-you-living-now-258",
            "question": "Based on the song what kind of planet are you living now",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dying planet </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gw tau lu pasti ujian..</p><p></p><p>semoga nilainya bagus </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dying Planet??</p><p>Kalau salah bilang ya ka!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-kota-di-indonesia-yang-terkenal-dengan-ukirannya-adalah-a-606",
            "question": "12. Kota di Indonesia yang terkenal dengan ukirannya adalah ...    A. Jepara\r\nC. Bandung\r\nB. Jogya\r\nD. Jakarta\r\nInsur utamanya yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kota di Indonesia yang terkenal dgn ukirannya adalah a. Jepara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>J</strong><strong>e</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah dan kalau benar jadikan jawaban terbaik (\uff61\uff65\u03c9\uff65\uff61)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-contoh-dari-kerajinan-limbah-pecahan-kaca-199",
            "question": "Sebutkan masing-masing contoh dari kerajinan limbah pecahan kaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf aku tidak tahu jawabannya ini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-kain-atau-kertas-menjadi-bentuk-atau-pola-tertentu-sebel-846",
            "question": "Memotong kain atau kertas menjadi bentuk atau pola tertentu sebelum ditempel merupakan langkah membuat .... a. kolase b. aplikasi c. mozaik d. montase",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kolase</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Jika Kita Membuat Karya Kolase Kita Harus Membuat Bentuk Atau Pola Tertentu Dahulu</p><p></p><p>-Maaf Jika Salah-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-fungsi-tata-rias-dalam-tari-adalah-a-memperkua-973",
            "question": "Salah satu fungsi tata rias dalam tari adalah .... * a. memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian b. mengatur tempo dan hitungan gerakan c. menciptakan keharmonisan setiap gerakan d. memperindah tema tarian dan gerakannya    tolong banget makasih ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa jadikan jawaban tercerdas y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-alam-yang-digunakan-untuk-membuat-vas-bunga-adalah-932",
            "question": "Bahan alam yang digunakan untuk membuat vas bunga adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tanah liat sendiri merupakan bahan alami. Biasanya, tanah liat digunakan untuk membuat vas bunga, guci, piring, tembikar, dan sebagainya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p>...</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>plastik </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga benar<strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-bahan-pembungkus-kemasan-yang-perludihin-dari-agar-tidak-me-422",
            "question": "13. Bahan pembungkus (kemasan) yang perludihin dari agar tidak menghasilkan sampah    anorganik baru yaitu ....\r\nA. plastik\r\nC. kardus\r\nB. kertas\r\nD. kotakkayu\r\n14. Di bawah ini yang merupakan penggolongan hasil limbah keras dari daerah pertanian yaitu\r\nA. tulang kerbau, tulang sapi\r\nB. tulang ayam, botol plastik\r\nC. Tempurung kelapa, cangkang kerang\r\nD. kaleng, potongan kayu\r\n15. Para pengrajin cangkang kerang menggunakan cangkang kerang yang kuat dan kokoh yaitu\r\nyang berasal dari jenis ....\r\nA. cangkang kerang jantan\r\nC. Kerang hijau\r\nB. cangkang kerang betina\r\nD. Kerang bambu\r\n16. Limbah sisikikan yang sering digunakan untuk dibuat produk kerajinan karena bersifat\r\nkokoh, tebal dan besar yaitu berasal dari sisik ....\r\nA. ikan mas\r\nC. Ikan kakap\r\nB. ikan mujair\r\nD. ikan koi\r\n17. Daerah Provinsi yang dijuluki negeri nyiur melambai karena banyak ditumbuhi pohon kelapa\r\ndan dikenal sebagai produsen kerajinan tempurung kelapa yaitu ...\r\nA. Kalimantan Selatan\r\nC. Sulavesi Tenga'\r\nB. Sumatra Barat\r\nD. Sulawesi Utara\r\n\r\n\r\ntlng d bntu kk \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13.a</p><p>14.d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf itu aja ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-lagu-lagu-daerah-merupakan-kekayaan-dan-warisan-budaya-indone-509",
            "question": "19. Lagu-lagu daerah merupakan kekayaan dan warisan budaya Indonesia yang tumbuh dan berkembang d daerahnya masing-masing. Salah satu lagu daerah yang isinya tentang seorang anak yang merantau ke pulau Dureri didaerah Papua terdapat di bawah ini.. A. Ciek periuk H. Sinanggar tulo C Apuse D Halo-halo Bandun    g\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. apuse</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lagu apuse menceritakan tentang <u>seorang</u><u> </u><u>anak</u><u> </u>yang berpamitan kepada kakek dan neneknya karena hendak merantau ke teluk Doreri</p><p></p><h2>semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}